中華民國法務部全力回嗆：港府推諉卸責

有關香港政府宣布暫緩「逃犯條例」修訂，本部說明如下：

香港政府以回應臺灣所提司法互助與遣送嫌犯的請求做為藉口，驟然提出一個引發國際間高度質疑之逃犯條例，其修例方向逾越單純之臺港間個案司法互助及逃犯移交，本部不予苟同，亦絕不可能基於該逃犯條例，與香港進行任何逃犯移交事宜。

今港府又以臺灣不接受該逃犯條例引渡人犯做為口實暫緩修例云云，意圖模糊該條例違反人權疑慮之焦點，妄扯臺灣之個案爭議，其推諉、卸責之舉，本部嚴正駁斥。

本部再度重申，只有在確保人權及堅持平等、尊嚴、互惠之基礎上，才足以推動建立雙方司法合作機制，以落實司法正義之實現及彰顯人權保障之普世價值。若捨此不為，罔顧民意，恣意妄為，即無從進行任何司法合作。

臺港間因欠缺司法互助機制，以致發生在對方管轄區域內之犯罪，無法合作共同打擊，臺灣多次就各類犯罪案件向香港提出調查取證等之司法互助請求，均未獲港方回應。港女命案發生後，雖然臺港兩地均十分關切此一案件，也都殷切期盼殺人之兇嫌受到法律制裁，但香港對臺灣就此案所提出司法互助請求，迄今亦仍無積極回應。

法務部做為國際刑事司法互助之主管機關，向來在平等、尊嚴、互惠及保障人權之基礎上，積極與世界各國及各司法管轄區域推動建立各種形式司法合作，以實現司法正義。若前揭基礎不存在，實難以建立長期之司法互助機制。

本部呼籲香港政府除處理逃犯移交事宜外，更應重視與臺灣簽訂司法互助協議，建立臺港兩地共同打擊犯罪機制，以免臺港兩地成為在對方轄內犯罪者逃避法律制裁的避風港。

自推 - 一定要畀大家睇到！

Push

777又助攻小英

有冇牧師聽日遊行出發前領禱

屌佢老母俾人踢爆埋根本懶理

777

殺人凶手林鄭

好正氣

English連人地個下台階都唔放過

English正義凜然！

推啦 睇下林鄭仲有咩抵賴

黑警冷血，林鄭殺港

最終目標：完全撤回送中惡法。釋放義士。

暫你老母緩呀！！！

呢場仗我地仲未打贏就已經有巴打以死相諫，唔好掉以輕心。

星期日出去遊行。 星期一出去集會。

你仲可以唔出黎？

Like下個page ，反送中係長期作戰，一日不撤回，一日不妥協
長期作戰，理性，非暴力！

"亦絕不可能基於該逃犯條例，與香港進行任何逃犯移交事宜"
即係叫你咪再拎台灣殺人案出黎講呀﹐7婆!!!!!!!!!!!!

台灣： 屌你過唔到 咪賴我呀

聽日街上見！！

冇錯！一定要上街！

血債血償

唔係自殺 係畀黑警精神逼死

[輔導／心理] 黑警唔畀戰友上去 圍住逼死烈士？烈士遺言「黑警冷血，林鄭殺港」

黑警出動盾牌，擺明想迫死人。

台獨

成日想借台灣過橋，共產黨就係無恥，中國人最不可信

推

今次林奠真係神助攻蔡英文

英姐今次做到野

睇你林鄭點撚樣兜

正氣！！！！

第一日開始7婆就唔會理。中華民國嘅文件，邊個敢簽。

林鄭幫English刷民望

竟然真係台灣政府正式出既文章
大大把打落去林奠度

臺灣人不要相信一國兩制

昨天西藏 今日香港 明天臺灣

push

台灣tw呢d 先係中文 行文流暢清晰 似得黨個d

c.c. 潘生 潘太

睇清楚邊個人出賣你 好出嚟講嘢

屌林鄭又卸博人
原來佢冇回應人，重唔係用呢件案過橋，居心叵測

講撚明唔收個殺人犯

明明日落條款可以用

香港以轉送逃犯為名
推送中法
擺台灣上台
你估人地on9?

英文真係要多謝你777咁努力助攻

余光中《怎樣改進英式中文？──論中文的常態與變態》入面有講到歐化中文

陳雲《中文解毒》、《執正中文》亦都有提及到「共產中文」

而大陸嘅中文正正就係呢啲咁樣嘅劣質中文

共產劣質中文睇到人痴線

CCTVB唔會報一定

777又黎助攻

如果大家係真香港人就麻煩入一入黎

柒婆屈得咁爽
小英直接將你軍睇下你點屈

PUSH

林鄭唯恐天下不亂

逃犯條例暫緩係政治手段

唔好中計

英文

777一定唔會回應，鄭二奶更加會選擇性睇唔到。

只要支共有任務，777聽日開咪講香港係中央領導下97之後先存在都得

根本成個政府同體制都冇得救

台灣跟本有做野， 係林鄭死推佢送中條例，唔肯做野

非民選政府根本只係對中共負責，視香港人為糞土

成個政府係國際地位上俾人撚到一棟都冇 條7婆真係好撚打得

其實台灣由被修法果陣已經講到明唔會接受用咁既方式引渡
果陣都有人講台灣唔接受點解仲要修法
777仲死撐要俾死者父母一個交代

真係乜撚野政府嚟架

一直消費死者家人嘅賤人

林鄭，支共及港共政權，香港人一定記得你地所有罪行，他日 必遭審判！

推

之前人地台灣搵你你又唔應人
宜家又作個藉口出黎借台灣過橋

我借你全家老母啊

垃圾香港政府

我屌你老母啊奶共月蛾

台灣好波

唔係話咩，人地台灣嘅官方用語，好過支共式啲無人明黨八股多多聲！
台灣呢啲先係中文黎架麻

[金鐘宣言] 希望聽日能夠朗讀出金鐘宣言俾全世界人民聽到

又送左談判條件俾美國，又幫蔡英文爭取民望，林奠玩政治玩到出神入化

蔡英文總統正氣凜然
同林鄭成強烈對比
肯定民望持續昇高
仲要一直有同香港政府要求捉人 係香港政府唔理
抵你個林鄭仆街 完全係冇諗住幫死者
唉 最毒婦人心 仲自喻為人母 真係屌撚得少

根本777就係條走狗

台灣俾777屈左好耐終於忍無可忍要出多次聲